\documentclass[main.tex]{subfiles}

\begin{document}


\chapter{Introduktion}
%Följande avsnitt kommer att redogöra för bakgrunden för resonatorer,  problembeskrivning samt projektets syfte kommer att presenteras.
\section{Bakgrund}
Kvantdatorer är ett aktuellt ämne i tiden och framstegen har varit markanta de senaste tio åren \cite{Bylander2017}. Kvantdatorer och kvantsimulatorer i allmänhet har flertalet användningsområden och kan lösa problem som idag inte är möjliga att lösa ens med superdatorer. Tillämpningsområdena finns inom till exempel atomfysik, högenergifysik, kemi, kosmologi. \cite{applications}.

Teknologin bakom kvantsimulering bygger på kvantbitar (engelska qubit). Till skillnad från vanliga bitar som enbart kan vara i tillståndet ''0'' eller ''1'' kan en kvantbit befinna sig i en superposition av kvanttillstånden $\ket{0}$ och $\ket{1}$. Denna egenskap för kvantbitarna kan utnyttjas för att effektivt utföra simuleringar av kvantsystem och i kvantalgoritmer \cite{Eckstein2013}.

Dessa kvantbitar kan realiseras i verkligheten på olika sätt \cite{Eckstein2013}, bland annat med supraledande kretsar \cite{Oliver2013}. För att dessa supraledande kvantbitar ska vara användbara behöver de uppfylla en rad kriterier \cite{Eckstein2013}, varav ett krav är att ha en tillräckligt hög koherenstid, den karakteristiska tid som kvantbiten kan befinna sig i ett kvantmekaniskt superpositionstillstånd, innan den kollapsar till ett klassiskt tillstånd. Denna kollaps beror på växelverkan med frihetsgrader i omgivningen (relaxation eller dekoherens), och kan alltså minskas genom att isolera kvantbiten från störningar eller göra den mindre känslig för de störningar som finns \cite{Oliver2013}. Sedan 1999 har koherenstiden ökats från ett fåtal nanosekunder till över 100 mikrosekunder \cite{wendin2016}.

Det finns en konsensus inom forskningsområdet att en ökad förståelse för de faktorer som begränsar koherenstiden är väsentligt för att kunna skapa mer avancerade kvantkretsar och system \cite{Oliver2013}. Där har supraledande mikrovågsresonatorer varit betydande för att identifiera ett flertal källor till störningar och förlustmekanismer för supraledande kretsar. Anledning är för att de är lätta att tillverka och undersöka \cite{Oliver2013}. Dessutom är de kritiska för applikationer tillsammans med kvantbitar, till exempel som avläsare av kvantbitarnas tillstånd \cite{wendin2016}.

Det är avgörande att angripa alla orsaker till förluster i resonatorerna eftersom de begränsas av den förlustmekanism som dominerar, vilket förklaras i avsnitt \ref{sec:losses}. Förbättringar har gjorts genom bland annat val av design \cite{khalil2011,chiaro2016}, material \cite{Goetz2016} och tillverkningsprocess \cite{Bruno2015,Sanberg2012}.

Resonatorerna kan inte heller prestera bättre än vad mät- och kontrolluppställningen tillåter. \citeauthor{Barends2011} påvisar att en kryostat med flerstegsskärmning runt de supraledande resonatorerna helt eliminerar de förluster som uppkommer på grund av termisk strålning i kryostaten \cite{Barends2011}. Även om en resonator skärmas enligt \cite{Barends2011}, täcker inte skärmningen in- eller utgångarna i resonatorkretsen. Därför används bandpassfilter för att dämpa den termiska strålningen i själva ledningen till resonatorerna.

\section{Problembeskrivning}

%termisk strålning> bryter Cooperpar -> kvasipartiklar -> förluster

%svartkroppstrålning -> filter funkar inte -> skapa egna
Alla komponenter i varje temperatursteg i kryostaten emitterar svartkroppsstrålning. Det innebär att strålningen från högre temperatursteg kan propagera ner i ledaren och vidare in i resonatorn. Vi har anledning att tro att strålningen kan passera genom mätuppställningens kommersiella bandpassfilter eftersom sådana alltid har ett begränsat stoppband \cite{santavicca2008}. Detta är ett problem eftersom strålning med tillräckligt hög energi kan bryta Cooperpar i en supraledare \cite{Gao2008}. I vårt fall används aluminium vilket motsvarar fotoner med $f>\unit[88]{GHz}$ \cite{Barends2011}. Detta motiveras i avsnitt \ref{sec:cooper} där det även förklaras varför brutna Cooperpar i supraledarna ger upphov till förluster.

\section{Syfte}
Den här rapporten redogör för en utveckling av distribuerade lågpassfilter för supraledande mikrovågsresonatorer. Filtren ska dämpa fotoner över \unit[88]{GHz} i hopp om att minimera kvasipartikelsgenerering från brutna Cooperpar. Filtren tillverkas för att vara lämpade att användas i temperaturer kring \unit[10]{mK} och sedan utförs experiment för att undersöka filtrens påverkan på resonatorerna. Målet som helhet är att evaluera till vilken grad filtren kan tillämpas på supraledande mikrovågsresonatorer.

%ven efter att denna sköldats från omgivningen. Detta beror på att alla komponenter fortfarande uppvisar en liten bakgrundsstrålning, även vid låga temperaturer.
%Vår hypotes var att en del av förlusterna uppkommer till följd av att fotoner med frekvenser över \unit[88]{GHz} passerar genom de kommersiella lågpassfiltrena där de sedan slår sönder Cooperpar hos de supraledande resonatorerna. Genom att tillverka distribuerade lågpassfilter som inte släpper igenom dessa högfrekventa fotoner var målet att öka koherenstiden och således öka Q-värdet.

%I nästa kapitel behandlas det som berör resonatorerna, därefter förklaras filterkonstruktion och filterkarakteristik i kapitel \ref{ch:filter}. I kapitel \ref{ch:exp} förklaras de experiment som gav resultaten i \ref{ch:results}.




%Våra lågpassfilter skapades genom att placera två cylindriska SMA-kontakter med delvis isolerad centerledare i ett rektangulärt block som fylldes med Stycast. Filtren kopplades sedan till resonatorer i en kryostat med temperatur kring \unit[10]{mK}.
%Genom att bygga filter och sedan mäta på hur väl resonatorerna lagrar energi vid olika frekvenser, när mätningar utfördes med och utan dessa filter, önskade vi höja resonatorernas Q-värde. Samtidigt skulle filtrena konstrueras så att det inte blev för stor dämpning i frekvensbandet \unit[4-8]{GHz} och utan att introducera för stora impedansmissmatchningar i systemet.


%Eckstein et al. skrev 2013 om materialens inverkan på avfasning och således koherenstid, där det framkom att system som är svåra att koppla internt har mycket längre koherenstid är system som är enkla att koppla . Störta problemen som uppkommer är att informationen ska lagras, sammanflätas under kontroll och avläsas.


%2010 publicerade Oliver och Welander en artikel angående materialbekymmer när det kommer till kvantbitar och således även mikrovågsresonatorer \cite{Oliver2013}. De problem som för tillfället har störst inverkan på koherenstiden kommer till störst del från två-nivåsystem, vilket diskuteras mer djupgående i Sektion \ref{sec:tlf}., men möjliga andra bekymmer kan vara kvasipartikel-tunnling och strömfluktuationer som uppkommer i materialen \cite{Oliver2013}.



%I en artikel utgiven 2016 skriver Chiaro et al om hur minskade magnetiska förluster till följd av flödesfångande hål i SCPW-resonatorers film (Superconducting Coplanar Waveguide) bidrar till ökade dielektriska ytförluster, här användes en experimentuppställen som var snarlik den som användes i denna rapport. Probem som kan uppkomma är förbättringar på resonatorernas geometriska design som leder till begränsande, dielektriska TLS-förluster. (Fyll på)


\end{document}